『薪火post』BNO 續期資訊(83) 先睇頂置 再睇DOC 之後再問問題

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

最後更新 : 2019年12月24日

簡易續期指南

英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）續期申請所需文件：

1.舊BNO （如果是LOST CASE / 身份證大法 / SAR 續期，請盡力提供以下文件）
2.香港永久居民身份證副本（同一頁影印底面）
3.副署表格（如需要）
4.地址證明（英文姓名+地址，不能用中資機構，可到民政署宣誓）
5.閣下的出生證明（正本，A4 SIZE，如在中國出生，請寫信解釋）
6.英國護照以外的護照全本彩色副本（如有，可以寄正本）
7.SAR回覆信件（INCLUDE CHILD LOST CASE）
8.其他有幫助續期申請的文件

如需要副署，比錢後，要等一小時左右會生成副署表格。

你的申請可能要三個月以上的處理時間

建議使用DHL或FEDEX/TNT或UPS
hotline

DHL 2400 3388
FEDEX 2730 3333
TNT EXPRESS 2331 2663
UPS 2735 3535

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

BNO VISA checking

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

Lm

Last edited at 24 December 2019 by HeiMore

開post template:

上個 post
2020/06/03 17:12:17 - 2020/06/07 01:10:46
3日7小時58分29秒

如果正式入咗報失程序，佢哋一定答任何時間搵返，都要寄返俾佢哋銷毀，寄唔寄返去就風險自決了。

上個POST
3/6 17：12 - 7/6 01：10
3日7小時

POST 80
30/5 1806 - 1/6 1600 1日22小時
入咗DOC

你想呢張

之前啲POST用過喇

無知一問， 佢6月1簽收左我份件，岩岩HMPO send 封email 話叫我send文件比佢，係咪唔洗理佢

唔洗理

想問下現在先寄用咩方法寄最好 最有效率

睇頂置

到而家有無人收到藍色新版bno

Bno 定BC黎

BNO
有紅有藍

正阿，希望中藍

藍色內頁好似好撚柒喎

但係個皮寫BRITISH PASSPORT 已經唔同層次

下次再續先藍皮ok啦
keep番本紅色先

推

上星期寄DHL已簽收，已過一星期，但登入後又無更新status話收到，請問是正常嗎？

明白人地邊應該都太多申請做吾切，想問吓有無其他人都係咁情況

等多個星期先

收到，thanks

我既情況係叫我交以上資料
想問：
1.係咪唔洗交父母出世紙，結婚證明等等文件？
2.住址證明仲可唔可以用bank statement？

系統要乜俾乜，唔好同人比較！

睇doc多次！

?

我都想知係咪可以bank statement??

有無人知最近DHL寄幾多錢
spaceship最快最平係fedex - 449 HKD

無，11歲以下人士只有係申請BN(O)護照或CI獲批時未持有身份證而獲同時簽發身份證。

唔會單獨簽發，張嘢目的係令到備註嗰句「持證人有香港永久性居民身份證編號乜乜乜乜，而該證稱持有人有香港居留權有效」，證明你有返回香港嘅權利，而張嘢係無相，唔夾住BN(O)或CI用即係無用，單獨簽畀你都唔合還輯。

多睇doc保平安

留意英文內容

睇置頂，自行格價及了解迎新優惠，所有客戶服務請直接與服務主任了解。

好清楚，唔該巴打！

多睇doc保平安

睇完doc話符合呢3個條件就有BNO資格
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

但我94年中國出世, 95年先落香港
身份證簽發都係95年
最後果個條件做唔到, 咁仲有冇機會

同你一樣

你父母喺你出世時候已經係香港永久居民

明白，咁大家耐心等等

呀爸係香港永久居民
出世果時呀媽仲係中國藉, 唔係香港永久居民

世伯是否英籍？

我好細過果時呀爸已經過左身都唔清楚
要問番呀媽/搵下有冇護照留低先知
如果係英籍係咪都有機會?
定要護照寫埋有子女先可能得?

睇DOC
SAR問

之前同酸民巴討論過，父/母係永居只係apply落香港出世人士。大陸出世只能因世系，即父/母係英籍先可以有機會係英籍，再登記bno。

你直接sar啦

應該話世伯係英籍，你先有機會有英籍，再因此而登記bno，與你有無included child都無關，當然有本included child嘅護照，會係一決定性證據！你可能要埋sar世伯，睇吓有無included child了。

明白,
咁我搵下有冇老豆本BNO/ SAR佢

有就唔使，睇吓有無included child，有你寄埋去做證據，無你就sar自己。乜都無就sar你自己同佢，問埋有無included child 。

如果張相唔得,可以點換?有無人試過?

佢哋會叫你影多次

我未寄啲文件過去,應該email過去問定點??

PE睇咗，唔得會叫你上載過。

咩叫PE睇左我張相原來遮左耳仔

Passport examiner

Exactly
1981 年英國國籍法:
第15條:

第16條:

sar姐係點 睇唔明

Doc 有介紹

非常清楚

spaceship有promotion，入code，搵Fedex 平HKD$60

而家申請緊報失，收到email 要打電話去HMPO，請問大概會問啲乜？

幫女友問

姓名、出生日期、香港永久居民身份證號碼

應該都係拎特衰嘅機會比較大
父母本bno仲喺唔喺到 拎出嚟睇下有冇你名

我想問下呢
Ask someone to confirm your identity
係唔係即係要副簽咁解

然後我就撳咗continue
佢又話個service is available
同時又叫我跟返英國時間下晝4:00先可以用到呢個service

有冇巴絲遇過呢個問題
完全唔明點解要特登下晝四點先可以繼續搞手續

*打錯字
Unavailable先係

想問下有冇人試過用DHL寄左過去
DHL個HISTORY都話英國果面收到
但係BNO果面今日就SEND左個MSG話未收到文件
咁有冇機會寄失

我睇返DHL個STATUS 5月28號話已經簽收左

等吓喇

系統要暫停維修咪會咁囉，你咪等一等先。

好彩上年續左
而家先續係咪要等幾個月

依家仲有3月份收到嘅未批！呢排啲人癲咗去搞，你過要等幾耐？呢一刻英國未全面返工㗎！

等34個月不是夢 舊年續一個月搞掂

原來係咁 唔該巴打
我本身以為自己係咪撳錯嘢或者係咪有其他問題
要搞到特登喺人哋辦公時間同佢傾

直接FedEx 開戶口寄都係二百蚊，駛鬼用spaceship 比多個中間人食差價

簡易續期指南

英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）續期申請所需文件：

1.舊BNO （如果是LOST CASE / 身份證大法 / SAR 續期，請盡力提供以下文件）
2.香港永久居民身份證副本（同一頁影印底面）
3.副署表格（如需要）
4.地址證明（英文姓名+地址，不能用中資機構，可到民政署宣誓）
5.閣下的出生證明（正本，A4 SIZE，如在中國出生，請寫信解釋）
6.英國護照以外的護照全本彩色副本（如有，可以寄正本）
7.SAR回覆信件（INCLUDE CHILD LOST CASE）
8.其他有幫助續期申請的文件

如需要副署（Ask someone to confirm your identity），比錢後，要等一日內會生成副署表格。

你的申請文件HMPO簽收後拾肆個工作天內更新

你的申請可能要三個月以上的處理時間

建議使用DHL或FEDEX/TNT或UPS
hotline

DHL 2400 3388
FEDEX 2730 3333
TNT EXPRESS 2331 2663
UPS 2735 3535

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

老豆得本濕鳩undefined英undefined國undefined屬undefined土undefined公undefined民undefined護undefined照undefined
我出世果時又冇拎到BNO

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

其實即係點
我呀爸果時得本英國屬土公民護照
但係因為冇係97前換到BNO

我係香港出世
第一點 97前係未滿11歲
第二點 我係香港出世咁應該一定有張06-97前簽既身份證
第三點 我出世紙有Established既字眼

屌 睇左了
03年

依家係希望自己太太果本攪點
果面可以比埋家屬

第二點 十一歲以下嘅兒童唔一定有兒童身分證
當時基本上只有拎旅行證件先需要

到時先知

其實就算bc，因婚姻而入籍都唔係容易！何況bno現無世系/婚姻等程序。

所以依家要睇下英國果面點攪

我都係，我係未update status話收到，我諗要俾D耐性等吓
但英國𠴱邊會主動揾你話未收到？

我5月頭寄, 都2星期後先更新Status 做收到, 依家咁多人寄應該會仲耐dd

YS 佢SEND MSG比我太太
我唔知果個MSG係唔係D自動SEND 既MSG黎

你與其寄望靠老婆，倒不如等平權開放俾你登記返好過啦！無理由bno易過bc攞英籍囉。

一日系統未update ，一日系統都會定期提醒大家嘅，而由簽收至update 嘅真空期，一向要一兩日，武肺期間就有機會擺兩星期先開始處理！所以大家俾啲耐性啦。

咁既話梗係最好
我覺得佢比親屬有個國籍既機會會大過佢開放返比香港人申請

你咪睇返bc個配偶入籍程序囉。bno居留權佢哋到依一刻都係用返現時程序，講就只不過延長居留期至一年同可以搵工作，之後要延期咪一樣依家咁要工作簽證，就算都唔使，咪一樣要住5年先開始申請入返bc，咪同依家無大分別㗎！俾親屬有國籍？下一代機會大啲囉，但當個資格點計同潛在人數，我估佢哋都係唔掂為妙！

通常bno最新數字會幾時再公佈

要問先有
我哋通常新一年年頭入紙查詢

I see

如果我係自己影相上佢個網 然後佢又過到
但原來張相唔合格嘅話要點做？

啱啱追埋post 我係已經寄咗去先發現有啲影
最後唔得係咪都係就咁再影過？

各位ching...小弟衰心急加on9，錯信其懶人包
係Which is your passport issuing authority 度揀咗UKPA, UKPS, IPS or HMPO, 但BNO上面係HKG
因為我已經比咗錢，但我check application status 個版面又無得改返資料想問下有無ching試過？係咪要重新比過錢先得
好彩未寄本BNO過去...

利申：紅色BNO, 2001年

唔好意思，想問下如果hmpo要求我交父母出世紙同結婚證明書，但兩老只有結婚證明書無出世紙，寄件果時洗唔洗寫封信解釋返點解無兩老既出世紙？

等PE 睇完唔得，就會叫你再上載，到時你先再決定點啦。

痴線！你咪俾多次錢囉！又唔睇doc！

系統要咩俾咩，俾唔到你寫信解釋！

如果提供唔到父母出生紙同結婚證明，除咗寫信仲洗唔洗寄其他文件代替？因為睇到doc個letter sample 寫提供返passport/Id card copy🤔

佢頂到咁耐
已經好勁啦.......

睇頂置
睇DOC

所巴係咪就黎痴線

Fedex 門市通常幾點開門.......幾點關門 ???
打算明天去荃灣門市寄BNO
同埋要幾多錢 ???

我衰過你 除左出世紙
連2老既結婚證明都比唔到
拖到最後呢刻先試去renew
都係寫信照寄 過唔到就唔知點算了

打HOTLINE

Sorry 巴打小弟錯信其他website 嘅懶人包咁我比多一千蚊啦

直接約上門收啦
$331 寄左3份申請 3日到左

1-6都齊啊，只係唔知父母啲文件要點搞

唔上門啦
收工直接去Fedex 門市

跟DOC

絕無替代文件，pe唔想知你生平故事，亦唔想知你父母嘅戀愛狀態，更唔想知先人情況！無就無，寫作解釋，就係咁多。

多謝贊賞

睇doc啦！揀錯咗有講吧

如果去 Fedex 門市寄BNO
大概準備要幾多錢???
有冇人試過要等幾耐先收到英國寄來新BNO

請睇#1 Doc
請睇#1 Doc
請睇#1 Doc
請睇#1 Doc
請睇#1 Doc

好彩上年已經續左次
副簽出世紙麻煩嘅野一次過搞掂哂
同埋個時對比宜家望落已經唔算逼

同埋個時仲有空鄱掛號可以用
寄出去平好多

睇左 DOC
情況係BNO 06年過期
母親 12年前已過身，有死亡證
父親 失蹤，不知生死
但知名字，網上填左名
父母結婚證書，父親證明文件
可以點搞？

寫信解釋

點解你同希巴佢地幾個可以頂到咁勁
間唔中入下黎 都係見到一式一樣既問題
岩岩又有人問寄野要幾錢 痴撚線

2個文件都冇
寫信解釋都接受？

睇頂置
睇DOC
寫信解釋

你唔係可以點

有冇範文參考下

睇DOC

依家仲有平郵掛號，心理質素夠高者不妨選用。不過依家啲人急到瀨，咪俾多啲錢囉，諗住快吖嘛。

平郵掛號應該係搭船?

其實佢要你嘅資料左問右問最主要係想收窄範圍知道你係邊類申請人
再根據呢啲資料得出你要交邊啲文件
等你唔使交多唔使交少
慳返大家嘅時間

揀錯都唔使驚 最多要你補返更多文年姐

最緊要係你本舊bno，其他父母輩資料及文件一概次要，填到就填，交到就交，交唔到寫信解釋，無需糾結！

我有堆常用答案，放備忘錄隨時copy出嚟，另外有記低網頁，一撳就抄得。其他每個人都有唔同重點，希巴update doc，所以有關doc內容佢熟啲。

背範文dse會dq喎！

每個有自己理由，信格式咪睇doc囉。

官方要求如下：

基本文件除以上內容仲有副署表（如要），其他一概次要，交唔到寫信。

船運，其實安全，不過預兩個月，正常其實好抆水，90日回覆期喎。依家疫情期，都無所謂了。正常有空郵，相差十零廿蚊，又快，邊有人用平郵吖！

得閒入吓嚟留名

FYI. DHL 文件香港寄德國，大約一個禮拜，所以去英國都應該唔會差得太多

到呢幾個星期啲申請批咗嗰時
應該又好多人問幾時先有DHL tracking number

你的申請可能要三個月以上的處理時間

sor講得唔夠清楚
我係講緊
"呢幾個星期開始申請"
到HMPO批咗嗰時(幾個月之後)
又好多人會問幾時先有DHL tracking number

6月6日晚BNO終於送到上門, 不過係紅色, 想問藍色嗰啲係幾時申請？
🇬🇧

Application history
200602 Passport printed and sent
200602 Application approved
200320 Application being processed
200320 Documents received
200308 Use paper form to confirm identity
200308 Ask someone to confirm your identity
200308 Application submitted

想問一下，我唔見左本 bno, 晌網上依指示報失左。
要幾耐先會收到果個 reference number 再入去續證呀？

DHL啲人寄緊，今發明至啦。

2月寄到HMPO

依家批得好少，唔同以前同一時間批十幾廿個上嚟報。

依家仍然隨機派，紅多。

Coronavirus (COVID-19) - in line with public health guidance, we are working with fewer staff. It will take longer than usual to process your application.

We haven't received your documents. Your application will be kept on hold until you are able to send us your documents. Send them to:

有冇人已經寄左 dhl話到埋都收到呢個sms 好擔心

遲d 要Courier 張出世紙俾返個PA
又要同時寄野去加拿大俾個fd
再經過海外買口罩經歷
香港郵政其實真係平又唔太差

底頁個印花

POST慢返好多

冇空郵冇解

無錯

其實上年抗爭前已經想續領
但係抗爭時太多嘢做未有時間續領
搞到今年先搞
我之前都會睇晒document先
唔想問戇鳩野阻住大家討論
依家終於收到BNO
想喺度多謝希巴同所巴

希望大家真係睇左doc先問
唔好迫樓主屌柒你地

都係嗰句，最重要係本舊 bno

希巴同所巴真心勁，我都係間唔中碌入嚟撳吓負皮同講一兩句睇 doc

咩CASE

做埋 notes 咁詳細，我都係記得先講

？？？

咩情況

lost case + 改咗名？

報失用返舊BNO上面個名
交改名證明
睇DOC

我諗你揀No報咗失先。

請問 如兄妹同時申請 但父母証書正本得一份。
是咪應該一個申請用正本， 另一個申請用 彩色影印 再係additional information 寫明 正本係另一個申請度？

同埋請問 兩份申請係唔係可以同一個件寄咖，唔該大家

來嚟來去，都係嗰啲啦

舊bno 資料用舊名
續期用新名

由於hmpo有遺失正本前科，有錢可出核證副本，無錢可彩影做副本，影像要清晰唔過底，底面都要影，可以手機影自造成A4文件。但hmpo有權要你補正本。如果真係決定俾正本，為減風險，請於所有文件上標示pex no，以免散失。風險自決！

你兩兄妹可以一齊寄，文件可以共用，請mark清楚邊份打邊份，邊份要share！同一封內嘅申請應該交俾同一pe同時一齊批。

睇doc

睇DOC
睇頂置
寫信解釋

好多都OK

幫父母報失，收到reference No.之後去apply新
但去到比晒錢填晒資料都冇叫我填個報失reference No.
請問係正常? 見doc冇講先係到問

apply新果陣有揀cancelled old passport

報失reference No.
係比你知已經完成報失

唔該哂 巴打們

因為佢封email有講" This reference number should be used when you apply for replacement passport" 我先覺得奇怪
唔該晒

正常

唔該晒

可以到時attach埋個reference no. 個email, 連埋文件寄過去

唔好意思
請問一下
有D文件得中文Version
有無Ching知邊到可以幫做Translation?
上網搵過都你得葉謝鄧律師行做
唔該

幫我副簽果位朋友係咪只需要填好份副簽表
加埋彩色影印佢本BNO?
淨係影有相果頁定要成本

咩文件
睇頂置

唔好意思,睇完唔覺有講

佢好運囉

再睇多次

邊頁
睇左好耐

影印哂成本

再睇多兩次

擘撚大你隻屎眼望清楚

如果你的副署人為英國國民（包括British National (Overseas) 英國國民(海外)，簡稱BN(O) ）或愛爾蘭公民以外的英聯邦國民、歐盟國家國民或美國護照持有人，該副署人必須提供副署人護照個人資料頁的彩色影印本。

頭post DOC寫撚晒唔睇 人地寫嚟做乜撚嘢

巴打你咁好人做乜

總要有人做丑人嘅

好on9，本身屋企人話好多年前已丟左本舊，我報失左之後，今日又比我係佢地櫃底搵得返本野。。。。。。咁我LS01之外仲寄唔寄返本舊比佢好...

LS01

睇DOC

有哂答案都仲要人餵埋入口
叫佢睇多次都仲夠膽問邊頁

續得bno嘅人最細都廿二啦
份doc有哂目錄，又唔係長
睇哂佢好似要班人去死咁

唔該
眼大睇過龍sor
但我又有D好奇咁如果係愛爾蘭公民既話要比咩

不如下次唔好放份doc 上頭版
反正都冇人睇

個post就係靠班盲毛先推得起

如果你的副署人為英國國民（包括British National (Overseas) 英國國民(海外)，簡稱BN(O) ）或愛爾蘭公民以外的英聯邦國民、歐盟國家國民或美國護照持有人，該副署人必須提供副署人護照個人資料頁的彩色影印本。

如果你提交的文件不是英文或威爾斯語，你必須提供該文件的正本及正式翻譯。這份翻譯必須由專業認可機構的翻譯員簽署及蓋章以證明真確性

我睇左幾次，我剩係見到呢段
有無ching知邊到有得搞，都係上網搵公證行？

咩文件

大陸文件算把啦！ 系統要咩俾咩，俾唔到你寫信解釋！

愛爾蘭公民以外必須提供副署人護照個人資料頁的彩色影印本。
所以愛爾蘭公民係咪咩都唔洗提供

英國護照副署唔使俾資料頁呀！你睇咗乜呀？

出世紙仲要勁霉勁爛

以外點解

係咪唔識中文

有冇舊BNO寄
有就唔洗

有呀 好啦 唔該巴打

邊個話要交LS01？你明唔明報失機制係點？報咗失，你搵返一係寄俾佢銷毀，一係當無見過！風險自決！

所以只係填好份form就可以?

條友連中文都唔識㗎

係想confirm下係咪佢冇話要既就唔洗姐
績BNO又要彩色影印寄去英國咁多野搞緊係想穩陣一次搞掂

你真係on9㗎喎
份doc寫得好清楚啦
又唔係rocket science
跟指引做就得啦

如果吖爸吖媽都有bno，咁仔女有冇得攞bno（都係00後）

你信唔過呢到嘅，咁你自己去問HMPO囉

冇

信唔過呢到
下面又快又平

學歷尤如毅進仔

100一本
可能夠申請英國TIER 1

想問下出世紙可唔可以縮印成A4 size (皇冠頭) ?雙面既話係咪single sized? (即分兩張)

謝謝各位巴絲幫忙

無，等平權點講。

影像要清晰唔過底，底面都要影，可以手機影自造成A4文件，可雙面印製。但hmpo有權要你補正本。如果真係決定俾正本，為減風險，請於所有文件上標示pex no，以免散失。風險自決！

點寫信解釋唔寄正本世紙好
真正理由係怕寄失但咁寫好似好怪
唔寫信又驚佢要我寄多次正本

攞多張

想問下我本bno (99年issue)
authority個度係:British Consulate Hong Kong
係咪都係當other

所有香港發出都係Other

呢條問題嘅答案根本唔可能唔係other，我都唔知點解有幾難答，其實呢條問題無任何含意，British Consulate Hong Kong 點縮都縮唔到UKPS UKPA IPS HMPO呢四個字

有啲盲毛只係見到自己想要嘅答案
例如HKMO

點解要報lost方法去做，點解要走精面？答到咪答囉，有咩問題？倒轉嚟講，俾次機會你認識兩老甚至再上一輩，咁唔好咩？

系統無俾你揀係咪首次申請，嗰啲問題如實回答就得，唔知咪答唔知囉。

每個人總有佢嘅理由，你覺得解釋到咪得囉，呢度有更多千奇百怪嘅理由，有興趣咪爬半年文，必有得著！

好撚正
完全有大英帝國既霸氣

舊紅色個本封面啲字太細又密密麻麻

如果係藍色封面+紅色護照嘅內頁就正

你要穩陣應該畀錢搵法律專家
呢度嘅resources唔係用嚟畀你check自己嘅logical fail

佢有寫明話唔使（喺張form度寫明）
而唔係「佢冇話要」

文件己準備好，寄返去時 Fedex 要我寫 HMPO 電話，有冇巴打知

電話googlemap都有啦

可唔可以唔好教佢
我唔想多一個文盲影衰揸BNO既香港人

又係唔好信兩老

真係唔信得。。。佢之前仲話冇用剪左丟埋

btw 睇左置頂份doc 了， 睇下搞搞佢

無眼睇
填form連指示都唔睇
自己唔睇仲要唔信人

巴打好好人

老實講，你煩極都係今次，今次做完之後下次記得準時續本BNO就得
睇落好似呢度啲巴打好惡，不過如果呢啲問題個個都問，你諗吓佢哋係咁答都答到厭啦，又唔係冇得睇 doc

對弱智/文盲好就係對自己同其他認真睇DOC既人殘忍同唔公平, 所以唔好理佢地啦，你地都唔想俾人笑弱智/文盲都拎到BNO呱?

今朝睇一睇已經到左沃靈頓fedex中心，一陣應該到利物浦

真係好快，先用左兩日

保持佛系心態，thx

我係藍色果本主人

似乎呢一輪都係隨機派，但大家好似鍾意紅色多啲

其實係 內頁有點兒失色 不過遲下個個都係藍色 冇所謂喇 最緊要個個有本係手

而家先交文件應該紅色用到七七八八喇掛

最後我埋單 206蚊 出左SMS

家變系列

好耐無追 po，終於有 bno 係用藍色

想問下，我係真唔見咗，之前報失收到個email寫住 ”Please note when applying for your replacement passport you will need to supply documentation as listed on the website using the first time adult application list.”

睇返個list就要交出世紙、父母出世紙嗰啲，但我申請返bno嘅時候，系統無叫我交呢啲，咁我應唔應該交？係以邊個作準？

呀，可唔可以講吓observation度喺咪齊晒三段文字？你對比返以下紅色內容就得了。

正常講咗年中全藍，但呢三個月返唔足工，睇嚟延多三個月就差唔多。

想問下apply完收哂錢 最遲有無話要幾耐寄文件過去架? 有無話過左幾耐會application closed 要再比過錢 因為副簽個到要啲時間先約得番個個人比番我

想問下 如果特區護照過左期 但未剪角 ，就咁成本寄過去得唔得？ 定係要renew左先可以寄

睇 doc 追 post

唔知答唔知，解釋咪跟返你自己理由囉。

系統要乜俾乜，報失因為搵返晒舊文件，所以只交基本文件。

正常90日，疫情關係彈性處理。

感激

咁多位巴打
想問下出世紙係send 正本定副本？

你幅圖咪寫撚咗囉 仲係度問問問 識唔撚識英文呀屌你老母

乖 睇清楚 唔好俾巴打屌

唔好意思
我睇左，
咁我已經登記左報失，佢未回覆我reference no.
咁我係咪可以唔等佢個reference no 而直接申請續證？
定係一定要等到個 number 先可以申請？

所有formal document絕對唔可以用塗改液喺常識

印過張從頭填過，thx

23歲up都未簽過正式文件?

有無巴絲最近去左入境處補領出世紙？
想問上網填完表佢比左個日子我後
我去拎果時仲使唔使再預約？定就咁walk in就拎得
Thanks

walkin就得

Ok thanks

點解呢度啲人只會越嚟越惡

原因只得一個就係啲問題每隔10個post不斷重複

仲要唔睇到DOC就問問問

我想試下寄左先 如果佢叫我補副簽先補 想問咁樣係咪比多幾十蚊DHL 寄去英國嘅錢咋? 定係要重新比過$1000?

唔識睇英文就唔好拎英國護照啦

佢本身有無問你拎副簽？無咪唔洗俾

如果本身有問你拎，點解你唔俾左先

Sorry 咁多位
事源係有個fd send 副本都續到
所以想再問問姐

由於hmpo有遺失正本前科，有錢可出核證副本，無錢可彩影做副本，影像要清晰唔過底，底面都要影，可以手機影自造成A4文件，可雙面印製。但hmpo有權要你補正本。如果真係決定俾正本，為減風險，請於所有文件上標示pex no，以免散失。風險自決！

你肯定自己有就唔使等，直接課金。

咁我覺得 你可以寫番封信加埋份件一齊寄去英國

同佢解釋番 希望佢可以酌情處理

你想像下
呢個世界其實真係好多人老豆老母係邊個都唔知
何況阿婆阿公

寫返話唔知就得

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得佢認得佢，肯幫佢簽就得。

另外你自己有無朋友幫到佢？真係無只有寫信解釋。不過你要諗定，下次真係要補，你哋點算？既然都係要副署，咪花多啲時間搵吓囉，佢以前都有朋友，就係少聯絡，佢啲想幫佢嘅又點會知？

電話裡面有聯絡人，少都係叫有，搵晒佢哋俾機會自己努力過，機會係俾肯努力嘅人。加油。

知道，唔該晒😁

幾十蚊DHL?? 幾百蚊呀

「若然由俾其他國家出手救BNO先，對我哋國家嘅聲譽將會係一個污點」。下議院議員Bob Seely

He added: ‘It would be a stain on our country’s reputation if other nations were to open their arms, metaphorically speaking, to Hong Kong BNO folk in their hour of need before the UK did so.’

點止一個污點咁簡單
真係發生咁嘅事嘅話成個政府都要reset過

後果自負啦. 人哋有權執正來做.
呢度一定係建議大家"走正途"做足哂. 方便HMPO之餘又冇手尾跟.

由於hmpo有遺失正本前科，有錢可出核證副本，無錢可彩影做副本，影像要清晰唔過底，底面都要影，可以手機影自造成A4文件，可雙面印製。但hmpo有權要你補正本。如果真係決定俾正本，為減風險，請於所有文件上標示pex no，以免散失。風險自決！

俾副本主要減少慘案發生，有人無咗父母文件，最慘嗰個係連大陸結婚證書都返唔到嚟！咁你話究竟hmpo啲人係當無見過？定留為紀念？第二次補會直去批個pe手上，見到文件先批，即係有乜事可以追佢，佢唔可以話無見過！除非有多，否則正本無咗，一單都嫌多。

上星期三寄，今日轉左status

轉status 會唔會有email 通知，定要自己sign in check

Both SMS & email (if selected)

97年尾出世係咪點都唔會有BNO
就算老豆老母有

岩岩幫老豆申請個陣打錯左個出生日期, 仲比埋錢.
雖然最後撞得返個日期 入到去個APPLICATION, 但副簽張FORM上既出生日期都係錯個個

請問可以點搞, 本身已經SEND左EMAIL去HMPO問

我兩年前續咗BNO
但無收到本舊嘅BNO係咪正常？
係唔係有個opinion 係英國政府注銷本舊嘅？

唔關父母事，正常過咗7-97出世就唔會有！但有部分醒目父母，識去預早登記！唔知點解有呢招，但有人講到似層層，呢啲只有sar先有最終答案。

等佢地覆左先再睇下一步啦

寫信解釋
副簽form錯嘅生日日期用黑色原子筆劃一條線再簽名確認

好呀 謝謝

我估寫信解釋入錯日期，另外張副署表於生日日期刪咗佢，寫返啱，副署人於旁簽多一個名。

最好等官方答案啦，你到時報告，睇吓我答案啱唔啱規矩。

舊bno會剪角連所交文件於另一DHL文件回返俾你，你有無收到第二份件？你報失咗但搵返寄俾佢？咁就沒收銷毀了。

我收到本新嘅 但無收過本舊嘅

要補副簽嘅話佢會send email搵你

改過名要點搞

未俾錢由頭禁過啦

而家反而驚支共縮沙，唔玩咁盡

我啱啱都收到sms 話doc received 前個禮拜五寄

屌喇星
禾是蠢鳩
第一次寄入晒袋 俾埋錢
漏入咗本舊BNO
搞到我要開多張單寄
而家都唔知咁樣受唔受

仲要啱啱截單 隔一日飛
屌

我老婆之前都係，直頭係人地email 佢話你漏撚左本passport wor 佢先發現，再補寄

系統問咩咪答咩
最後自然會叫你交改名文件

FedEx 7點截
我6點55分寄到
7點啱啱上晒車去機場
我先醒起漏咗
再即刻開單寄
要隔日 唔知佢會唔會提我補寄 仆街了

無事嘅，最多提你補交，轉頭又話收到

『薪火post』BNO 續期資訊(84) 睇DOC先好問 入齊文件先好寄

有寫pex no就唔驚啦

有

求巴絲指點🙇‍♀️🙇‍♀️
追咗post
有人話我咁樣一定冇得申請
又人話佢都係咁既情況但都有bno

我老豆有bno
但冇加我個名落佢本bno度
我就係1991年大陸出世3歲已經申請咗落黎香港住
係味只可以幫老豆續bno自己一定冇？😞

係咁就好 諗緊使唔使腥email去俾返啲Fedex ref number 佢哋跟

想問下,我幫人副簽,影印左有相果頁比佢,佢申請完,英國果面會唔會寄返張影印返黎?

感覺比人拎住張護照COPY唔係好安全

終於收到

身份證首次簽發日期

正常係HMPO收咗

06-02😭

THX!!

“Have you had a British passport before?”
申請果陣呢題填錯左NO
係咪寫返封信解釋返同連埋本BNO寄去就得
洗唔洗係封信寫埋本身填YES要答既問題

唔一定，視乎你家長當年有無另行幫你登記bno，如果你無自己一本bno，就即係九成九你無。正常你出世時世伯係英籍，你可以籍世系而獲得英籍，可以登記bno。另外身份證首發是否11歲前？當然最肯定答案只有sar先俾到你。

完

比咗錢

英國及愛爾蘭護照副署人唔使俾資料頁，呢啲護照資料應該唔會再寄返嚟。

係

係咪寫返封信解釋返同連埋本BNO寄去就得

梗係啦

你呢d當年要歸化 要額外比錢
你老豆可能見無乜機會去旅行所以慳返

肯定無了

早知唔係街申請
手快快填錯

0630之前出唔到世唔會有資格

我無自己既bno 😞
頭先睇自己宜家張身分證簽發日期係06-02
細個好似只係攞過回港證
如果我想藉世系攞bno
我應該先email去問一問我有冇資格申請先嗎？
🙇‍♀️🙇‍♀️🙇‍♀️

唉哭撚咗

bno冇得傳比子女

係呀😞
咁我係味應該幫佢續返佢本bno先？
等之後會唔會俾埋子女（雖然好難😞）

無啦，世系講7-97前嘅事，你當年無登記就無。我又貼返伊原巴啲圖上嚟：

至於當年做唔使做歸化先，定可以直接登記bno，相信只有當年嘅入境處職員先答到了！講真，世伯當年未必會諗到呢樣嘢，畢竟好多人以為大陸出世，就永遠只能夠為中國公民！

至於你話sar，表面睇你資料機會極極微，當然問唔問就自行決定了，我唔夠膽講你一定無，因為百分之零點一都係機會嚟。

剛收到了

藍色

相

6月3號approved 的

幾時寄到HMPO

3月中speed post寄
3月31簽收
4月15 process

睇見都開心

連登第三本

而家先交文件應該清晒紅色喇掛

唔一定，藍色一路都係推遲緊，而且疫症期間每日出貨量少好多。直到內政部公佈話該日一定藍，咁就最肯定了。

咁你除咗收到本新bno，仲有無收到第二份件，包含你寄去嘅文件？

唔該哂咁多位巴絲🙇‍♀️🙇‍♀️🙇‍♀️

本身無BDTC身份嘅一定要歸化先，呢樣無得走雞

我都希望中藍色
Btw, 我果本都終於approved

中藍色之後 以日不落為榮

日不落帝國

無呀
得本新嘅passport 加教你要點用點簽名先有效
Btw係好細個嘅相 會唔會因為咁而幫手銷毀
我最緊要唔記得以前係咪有個銷毀嘅選擇

應該仲有第二份件喎，收你舊bno都無理由其他文件都充公埋喎，依家你直情無第二份件。唔通失咗？佢哋除非因為本護照報失咗，否則無論張相幾細，都會俾返申請人。

其實你應該問返hmpo，兩年前唔知仲搵唔搵到相關DHL tracking No。

我都係send email問吓先

證實左DHL 3個價錢既分別係搵笨既
我用最平個隻8號既9am前已經比HMPO啲人簽收左

我諗3個既分別只係guarantee個段時間前一定送達，送唔到會回水掛

本身寄dhl 都...

唔好意思，想最下網上打錯左資料係唔係夾埋封聲明寄過去就可以，聲明有冇話要咩規格先可以，定係就咁寫封信就可以？

呢位巴打係咪假膠？ 下午問出世紙比副本得唔得又係你

各位又是我
上回講到我女朋友有本剪左角既BNO申請新既BNO
但又無講damge，搵過哂又無其他BNO
咁就寫左書面通知寄去英國個邊啦，so far so good
點知呀！佢係床下搵返真正無剪角封印左好耐既BNO呀
唉宜家點撚算，所有野寄哂過去了

等HMPO個PE睇個CASE點

話口未完又一單

PE睇完多數叫你寄返去，到時再寄囉。

大家
我又代我個fd問: 佢張出世紙已過膠, 請問係咪要照寄?
唔該哂大家

如果有鋼印〔凹凸印〕的文件『出世紙、結婚證書等』，一經過膠﹙laminated﹚或使鋼印〔凹凸印〕變平後不再具有法律效力。

要攞過張

佢岩岩又問就咁直接彩色影印得唔得?
如果唔得可以去邊攞過張?
唔該哂巴打

SAR等一個星期多幾日都未有

如果影到過膠所以反光的話

已過膠

影印難講啲，怕反光，手機影用角度，有機會唔多覺，要睇個人拍攝同製圖技巧了。

如果有鋼印〔凹凸印〕的文件『出世紙、結婚證書等』，一經過膠﹙laminated﹚或使鋼印〔凹凸印〕變平後不再具有法律效力。

唔攞過張都唔得

睇到pin了，打攪晒

正常就應該攞過張好啲。其實以前啲人好興過咗膠佢！不過如果舊底世代出世，出世紙好多時都要返大陸過關用，io會叫過膠嘅返去攞過張新嘅！當時張出世紙嘅重要性，就好似依家hmpo有乜都用出世紙去證明自己一樣！後來先簡化咗，用回港證唔需要出世紙一齊過關。

去邊拎過張依個問題
叫你朋友
善用google

正常的呢

各位巴絲打，上網搵左好多但都無教到點樣寫 唔見左父母文件而遞交唔到既信
我爸媽一早已經分左居，基本上佢地有冇正式離婚我都唔清楚，而我知道我爸係有bno，所以online填嗰陣我話佢有，但passport number因為唔知而填唔到

加上我同佢地關係好差，唔會拎到佢地既出世紙同結婚證明

我封信應該點寫好係咪直接寫佢地唔見左好耐就ok? 我英文好差，希望有巴絲可以幫手

Dear Sir/Madam,

I am so sorry that my parent's documents including father'BNO, their marriage certificate and birth certificate have been lost too long ago. Therefore, I can't provide these documents.

有冇人可以改下

唔該巴打
我個fd又話佢怕麻煩, 又要去入境處攞過張

佢而家知啦唔該哂樓上既巴打
佢煩緊手提影定攞過張

或者試下 MS office 個 Lens app
睇下有無反光
我d 文件都係用佢影
再print

你唔使提父親bno，因為無需要提供，填咗系統就算了。至於理由，你用返自己理由囉。範文？無喎，睇doc有參考，自己因應再修改完善吓啦。

唔使喊, JOIN美台聯合的救援計畫吧.
呢個救援計畫的offer, 應該會比BNO平權更好

好灰

3-4年前續左,今日老豆老母話想續叫我攞我嗰本比佢地睇.

我一搵！唔！撚！見！左！

正如嗰啲剩係搵到剪角嘅巴絲一樣，之後本證佢會自己出現返

DHL顯示已收件既話
HMPO果邊一般等幾耐先有status update?
Thx

另類家變

你認錯人

上星期一寄到左hmpo 岩岩收到sms status轉左做documents received

我嗰張又係過咗膠，不過唔記得當年我係寄正本定副本

我嗰張係過咗膠，仲要係皇冠頭唔係 A4 size，攞出去俾人影印，睇落又冇事

大家寄咗幾多錢？

fedex 340係咪貴？

又唔會家變嘅，佢自己唔知擺咗本嘢去邊啫
護照同身分證/出世紙一樣咁重要，好心就keep好佢啦

Fedex $332 寄3份申請 3日寄到
你續bno 都成千蚊啦 仲想慳呢$340？

我寄一份渣
我唔係慳＄340
而係想問係咪合理價姐

去佢官網做會員有折呀 200幾蚊咋

我之前試過冒險樂園張會員證
過左膠都可以從中間個層搣開

睇你搏唔搏

呢招真係好考技巧，我死都唔搏啦，最多有乜嘢攞嗰張核證副本

申請完ac用唔到
比佢昆咗8蚊

終於到左
有冇人收件人同我一樣
想知有冇寄錯地方

係HMPO職員名

簽收係得幾個職員

咁咪好小人做野
個官網仲未顯示收到

人手UPDATE
所以拾肆個工作天內更新

我仲想問一下，我老豆有呢本野，上網查過叫CUKC

係咪直接可以換BC？

1983之前冇去英國定居就冇得轉BC

你本護照都註銷咗

呢段新聞係咪講緊呢本野+bno

CUKC喺97年6月30日後已失效

你呢本嘢內頁國籍係寫CUKC定BNO
香港嘅CUKC護照封面好似係寫Hong Kong

係有Hong Kong ，呢張相係我係網上copy

我等聽日我屋企人起曬身再摷個櫃桶詳細研究本野

呢個係上年12月既圖片，但英國應該未通過

主要係講喺唔攪中英聯合聲明個備忘錄嘅情況平權
因為CUKC完全冇出現喺中英聯合聲明個備忘錄
所以想睇吓可唔可以將CUKC平權做BC
但係HK WATCH嘅一個想法

如果可以就正

但只係HK WATCH嘅一個想法

現在都不合時宜

點解不合時宜？

如果係寫Hong Kong嘅話呢本係CUKC/BDTC唔會係bno
暫時嚟講係冇用
你搵下老豆/你有冇本bno喺到 而家最大可能嘅就係bno將會有更多權利

有，我老豆都有BNO
正確黎講呢本同BNO都有

TRUMP都話係一國一制
如果重英國慢慢睇吓唔攪到中英聯合聲明個備忘錄嘅情況平權
點喺火場救人

「若然由俾其他國家出手救BNO先，對我哋國家嘅聲譽將會係一個污點」。下議院議員Bob Seely

He added: ‘It would be a stain on our country’s reputation if other nations were to open their arms, metaphorically speaking, to Hong Kong BNO folk in their hour of need before the UK did so.’

請問online比左錢， 咪好似有個制比你print份副署form出黎既， 有冇得Save 條link或 份form ，之後先print返出黎？

Thanks

明白了

平時的英國佬

想問速遞幾多號簽收？ 我4號簽收左但未轉

Same，個量應該係4號果幾日達到高峰，慢慢等下

我FedEx寄$210上下咋喎，你入幾份申請落去？

呢本嘢一定要打開個內頁睇個國籍寫乜先知係乜。

就咁睇封面可以係英國本土簽發CUKC，可以係BC，可以係BN(O)。

有無打熱線問咩事？$8授權係咪真係扣數？

A Y

呢本嘢裡面寫咗乜？有無講關於居留權嘅說明？

我想請教
如果我同我細佬一齊申請First passport
佢要求父母出生證明正本
咁其實得一份正本
我同佢個申請可唔可以同一個package寄過去
定係要分開兩次寄？

其實重點係，呢本係咪無居留權限制嘅cukc嚟。香港殖民地簽發嘅，一般應該係無英國居留權嘅，咁佢後來會演變成為bdtc！即係無用！

睇doc

我個fd又話唔影相同唔滅舊膠, 照寄過去算數

冇反光咩?

唔怕被沒收就得，風險自決。

巴打 我地同一log wo..同時間同人簽收

[member]今期日本newsweek

[/member

可以一齊寄

好耐冇見A Yates

我3-Jun 簽收人 R.MORAN
係咪都係HMPO

鄭文傑係一條好嚴重既導火線

同一log

普通市民都未必理，幫使館打工仲要被酷刑，係以前一早就打左仗
叫香港人拎錢走已經好溫和

英國佬幫香港人 只會係喺有壓力下
要幫一早幫咗

慢慢搵唔會唔見

有咩問題啫，佢肯做咪得，政治從來都唔係同你講感情，我唔知點解你哋係要覺得人哋真心做先得喎。

我係M.MORAN

一樣

佢出返黎收件
可能真係好多人申請

喺UPS寄 $231
都唔明點解隔離DHL咁多人排隊

羊群心理
fedex ups dhl以前都有喺公仔箱賣過廣告㗎

好好笑，荔枝角嗰邊兩間連埋
dhl排勁長，ups幾乎唔使排
仲以為ups貴好多
點知收231
好似仲平

dhl walkin正價445

傻㗎咩又唔係寄去po box
是但搵一間trustable嘅寄去就得㗎啦

UPS 正價應該最平

係啲摺位有少少穿幫，不過啲資料都清晰嘅

之前本bno唔見咗，我係5月31號經以下網頁申請註銷後，一直未收到reference number for補領申請。

1.請問是否必須收到reference number才可以申請補領
2. 請問一般幾耐會收到reference number?

謝謝

乜ups價錢差咁遠

啲人可能緊張到以為只有DHL先安全到達

肯定有咪直接申請囉

依家太多人報，預佢起碼一頭半個月，舊年有人試過新護照攞埋，都未見過ref no！

想請教下, 如果hkid的首簽日係99年..
當年會唔會有hkid先可以申請bno，
因為想「報失」bno，如果直接知道係唔得就放棄

第一張身份證嘅issue date一定係06－97之前
除非970101至970630出世

我係97前出世嫁唔知點解老母咁遲先幫我申請

就算97年6月30出世
都要97年12月31前去英領搞

[url]
[/url]

6月頭經過影既:

我係R.Moran，啱啱簽收左

唔洗驚,我都係M.MORAN

有呢張相ups應該投訴啦

😍

今朝好似都係咁上下
頭先下晝去ups門口得返一兩個
DHL就排到ups門口
心諗都膠膠地

用DHL 寄
咁係唔係正常？

運件狀況

Delivered - Signed for by A DOWER

你哋好似啲痴漢
記人哋啲名

搞極FEDEX 都唔得,又話要咩9個號碼又點

見到Spaceship幫搞,又好似貴

有冇網上推薦

即係話有人收到你份件囉

打熱線啦

打左半個鐘，冇人聽
個個都寄

99出身份證多數因為出特衰！你機會極微，最後答案只有sar先俾到你。

直接門市寄啦

舊年andy係紅人

千祈唔好Sf

咪等陣囉，反正唔爭在啦！中介可用TNT，aramex 都有人用過，佢係中東中轉，慢啲但ok嘅。

去FedEx 門市搞啦 唔洗排隊 暫時睇又最平
9個號碼 係你整完會員嘅編號check返email就見到

好 我再研究下，驚要搞好耐

我申請左2日都未收到佢封Email

門市驚排好耐隊，很日去門市睇下先

以前寄果陣上網google過ups評價
香港好多人屌ups垃圾

去fedex 門市啦 無人

好，感謝巴打

你哋寄文件大概幾耐送到？

得DHL係要攞籌又多人排隊

尋晚臨訓手快係spaceship揀左間平既

今日睇review伏到pk 叫skynet

大家有無建議

Spaceship本身呢？好唔好用

睇你對上4個post啦

今日收左件先發現伏伏地 所以先問

中介黎 你當佢agoda

點解skynet伏？

收我件貨果個人係南亞肥uncle+無制服

上年有人以為"A YATES"係解"一條友仔"

我5月27號個日已經寄到佢地手到仲簽收左，但hm個網狀態一直冇更新，然後今日收到Send us your documents既email，其實係咪要等到佢地處理份野先會更新狀態？未處理就算收到都一直當未寄到？

3月 23終於approved

有冇人知依排寄既係紅定藍色?

隨機出

睇下佢地做證個時拎中邊本就做藍
拎唔中藍咪中紅

不過咁多人申請仲咁多紅，到底有幾多存貨

呢間少人用，我估呢度最有速遞經驗係易靈巴，佢差唔多評價晒大部分知同唔知嘅公司。你可以作為第一身報告，而佢應該比平郵好啲嘅！佢應該都有追蹤，你不時報告吓啦。

我驚佢整唔見就total lost

今日寄DHL
三百八十幾 寄四份
Online 填完佢一個鐘內已經上我office 收左

怕咩吖，除非你寄正本出世紙，否則所有嘢都有得報失有得補。

唔見左可以叫佢賠

申請會員 填完所有野 即時收到email啵，
你係咪填完email

想問宜家申請係咪要副簽機會多左好多？ 我之前16年申請唔使副簽 純粹好奇問下

以我自己網購嘅經驗嚟講嘅話
只講住宅派件

DHL，可以約夜晚2000-2200，正常星期日唔派件不過其實你可以約星期日 件嘢到咗香港機場就已經約得

Fedex，夜晚時段係1900到唔知到幾點，服務都ok

UPS，夜晚時段同DHL一樣，但係要等到佢預計派件當日你先可以約時間，就算件嘢已經喺香港境內都唔得

HK POST：要返工而屋企又冇人嘅你準備定去郵局自取啦

順豐：我未試過叫佢派上門，因為周圍都攞得

其他細公司：狗也不屌

有呀屌… 仲有舊果本passport

填錯？唔會，我突登入個户口資料睇翻

FedEx 2日寄到

不過office果邊聽講要整2個月先寄返香港

*填錯

舊證真係唔見咪報失囉，仍承受得起，你無得搶心了。

獅子頭既出世紙買少見少…

thanks ching
我寄ups都唔記得問幾時送到
我都唔係care幾時送到㗎喇
早啲知道無寄失安心啲咁解

以下為易靈巴於post #76推介：
Skynet International Express,
TNT Express Document,
DPEX Express Document,
FedEx International Priority...etc.

（文件大約2-4 working days 可送到英國）

建議用TNT, Fedex, Aramex or Skynet

佢話FedEx相對最好，TNT已被FedEx 收購，荷蘭公司去歐洲連FedEx 都靠佢。

一直都有續開就唔洗

一唔擺個post係旅遊台，嗰邊就群魔亂舞

新人

我都係收唔到佢EMAIL 9位數
要打去佢hotline叫佢補寄

試下login佢個網站
係online billing個到就有寫戶口號碼

想問下有無巴打/絲打父母本BNO係1993年或之前issue 幫母親大人申請時發現要填佢呀爺呀嫲啲資料 但全部都提供唔到 會唔會唔批

盡填喇

最緊要有舊證，有就一定批！其他父母資料同文件都係次要，知就答，唔知咪答唔知，無需糾結。

BNO外國旅行待遇

好似 octopus on apple pay 咁，一唔開 post 就彈晒啲人開 post 問弱智問題

好耐之前呢度已講

明白 唔該晒

先上FedEx 官網開個人帳戶linked with credit card
跟住online填運單同落埋order 即日巾人上門收件
兩日寄到英國，運費六折咗230蚊

係咪得荔枝角?
唔啱就要叫佢收件

有冇人知 dhl “服務方式發生變更”呢個姐係發生咩事 但佢之後又話係香港轉運

Fedex 整完account連login都有問題
禁寄件又完全冇反應, 一係error
屌佢個網真係狗用

如果副署人係符合專業資格
但係bno過左期 bno張相仲係bb仔
會唔會有影響？

過期唔得

我見doc寫最壞情況可以寄過期嘅過去

簡易續期指南

英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）續期申請所需文件：

1.舊BNO （如果是LOST CASE / 身份證大法 / SAR 續期，請盡力提供以下文件）
2.香港永久居民身份證副本（同一頁影印底面）
3.副署表格（如需要，副署人護照不能為過期）
4.地址證明（英文姓名+地址，不能用中資機構，可到民政署宣誓）
5.閣下的出生證明（正本，A4 SIZE，如在中國出生，請寫信解釋）
6.英國護照以外的護照全本彩色副本（如有，可以寄正本）
7.SAR回覆信件（INCLUDE CHILD LOST CASE）
8.其他有幫助續期申請的文件

如需要副署（Ask someone to confirm your identity），比錢後，要等一日內會生成副署表格。

你的申請文件HMPO簽收後拾肆個工作天內更新

你的申請可能要三個月以上的處理時間

建議使用DHL或FEDEX/TNT或UPS
hotline

DHL 2400 3388
FEDEX 2730 3333
TNT EXPRESS 2331 2663
UPS 2735 3535

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

如果真係唔得係咪會send返email要我補寄

等下啦

你咪試吓囉

會

下，你寄啲乜嘢過去？副署人係BN(O) 嘅話淨係幫你對一次資料之簽個名就得架啦喎

唔係要比副署人bno影印本咩?

睇doc啦，好嗎？

Coronavirus (COVID-19) - in line with public health guidance, we are working with fewer staff. It will take longer than usual to process your application.

You need to ask someone to confirm your identity.

Sign in to check who can do this and provide their details:

Your application will be kept on hold until your identity is' confirmed.
收到呢段訊息,係咪要補番副簽

好簡單嘅英文咋喎

係成日冇反應禁完

我阿爸個friend 話個個人都收到同樣訊息話唔使補, 一早同佢講咗話要, 佢又唔信，所以我問多幾個人

咁你自己覺得呢？

我覺得要啦

風險自負啦

你阿爸補，佢個fd唔好補
睇下邊個快啲收到囉

今日已經轉左Status

比大家參考
FEDEX 28/5/2020 $206 HKD

Application history
Application being processed 8:39am on 9 June 2020
Documents received 10:05am on 8 June 2020
Use paper form to confirm identity 6:11am on 26 May 2020
Ask someone to confirm your identity 5:57am on 26 May 2020
Application submitted 5:57am on 26 May 2020

話説我幫我家姐、媽、爸申請BNO，文件deadline係17/4，而根據Fedex我件文件(三份一齊交)就喺12/4到，如是者我就冇再理。直到五月頭，我發現冇聲氣，就再上去track，佢就話we’ve sent you letter 18/4(而我一直都冇收到所謂嘅letter）之後我一直enquires 嗰到追問同打去hotline，佢就話過咗90日要withdraw applications，同埋所有bno文件同正本keep咗喺佢到。

各位幫幫手，我可以點做好？去駐港領事館問得唔得？

快咗好多

算係 如果佢批埋比我仲好

副簽同堆bno正本個d一齊寄？

屌柒佢啦，直情send 返個tracking record 話佢知deadline 前已送到，佢唔做嘢就投訴HMPO.

搵領事館無用，領事館屬FCO, HMPO係屬Home office

緊係一齊寄啦，嫌錢多呀

Thanks 係咪可以副簽同Docs一齊寄?
我見佢寫要寄副簽confirm左先先再寄Doc...

我無理 全部連稅單 夾埋落去

要d時間揾人搞 所以驚會遲左

有冇人試過投訴成功？

不嬲都一齊寄架啦
3. Send the completed form and your documents
Use a strong envelope that is the right size for your documents. Check the weight and pay the correct postage – consider using signed for delivery. You do not need to include a covering letter."

你直接問hmpo，另外由於疫情關係，佢哋講咗彈性處理90日問題，但最好90日到期前同佢哋單聲先！依家盡速同佢哋聯絡啦！

我填曬資料 比埋錢 dl埋副簽份野
醒起原來我地址打漏左BLK我住村屋既
HMPO個網果到我填左 3/F, 102
但我發現 原來我所有信 都係3/F, BLK 102
咁樣會唔會仆直?

首先，正常嘅有效bno副署人，係唔使俾資料頁，因為系統有紀錄，一撳就對應到！但過期嘅護照呢，就未必能於系統內對應到！而且一般係失敗嘅，多數要補！但我個人認為，你咁想試過期副署人，為提高成功機會，咪寄埋副署人嘅資料頁去囉，睇吓批唔批！記得返嚟報告喎，俾後人作參考。風險自決了。

我話無唔通你認命？

好

好彩位巴打用速遞有晒詳細record

無心之失小事啦
最多寫返份formal letter解釋就ok

好 唔該巴打

好似係
感覺上門市係dhl比較多
fedex同ups係比較唔就腳
fedex最就腳應該係尖東

你EMAIL冇收到信

就係冇囉~ 平時收到documents 嘅sms都冇

你SEND FEDEX個簽收記錄比HMPO
睇吓佢有咩回應

而家UPS官網網上做跟PROMO，係官網入PROMO CODE 交單，再叫師傅取件，只係$170...
承諾2日內送到LIVERPOOL

通常點解做得平就係cut dropoff spot
佢哋諗法係我哋都有上門收件㗎啦
hold咁多間舖有乜用

點知香港人唔知點解個個都好撚鐘意衝落去舖頭寄嘢

老母心態驚上門收件，份野會整唔見，個司機炒車，架車GG, ETC...
去門市交就覺得穩陣冇事...
老母心態覺得錢唔係問題....

用fedex 寄，
上星期四FedEx 話對方已經簽收咗
但係啱啱收到HMPO 個sms 話未收到，
其實係咪正常未有咁快process 嫁？
最驚d 出世紙唔見

謝巴打，冇睇置頂，自膠

我都住村屋，都寫左No.10

但地址證明寫BLK10

最後手寫左封解釋信

唔好意思我睇過doc，google search過都搵唔到
交文件有一項係 ：
the passport used to enter the country from which you are applying (if this applies)
另一項係：
full colour copy passport

第一項係咪都係講緊本特衰護照？
我直接交full colour copy passport係咪就可以了？
麻煩哂，如果doc有寫屌得細力D

因為你喺英國國外申請，正常要用護照該國家或地區，所以HMPO想知你係用咩護照進入該國家或地區。
但你係以香港作為居住國家或地區，所以並不關事。
你正常都提供曬所以英國以外護照的副本同香港永久居民身份證副本，所以都算是達到要求。

無計啦
好多人如果唔係因為BNO，平時都唔會去速遞公司（包括我）

明白哂 感謝巴打

佢話基於私隱理由，喺enquire嗰email send咗俾佢都睇唔到，死未~

想問下，我本特衰唔小心濕左濕到皺哂
吹返乾目測都用唔到（未去申請返本新特衰）
咁仲洗唔洗寄彩印+比正本去申請好？

1/6文件到達
10/6 收到通知已收到文件

正本比較好
副本驚佢地睇唔到

即係都照印照寄？
一陣人地心諗屌做乜鳩，咁可疑

爛成點

DHL做乜鳩4號寄到而家都仲係shipment on hold

Fedex張單出咗，$228.65，平過香港郵局既speedpost
Btw，我唔見比錢button，係咪信用卡自動扣數

想問地址你點填？
我填地址一果行唔夠位填埋第二行
但係去到確認果版淨係出到第一行
唔知點搞

sender定receiver？
receiver佢就算地址完整都有zip code follow
例如利物浦HMPO嘅L3 9BP就係指Liverpool District Central Ward

Fedex 你一打 101 Old Hall Street 就有得揀 HM Passport Office，所有資料自動波

我地址一 填int同pex
地址二 101 old hall Street, Liverpool
三日就到 又係yates收

註冊已經搞唔掂
填自己地址用咗兩行
去到下一版入信用卡資料
佢話驗證信用卡繳費地址要同信用卡繳費地址完全匹配
但係佢淨係出到我入地址既第一行

出到咩屋苑邊座邊層(第一行)
出唔到邊區咩街道(第二行)
唔敢繼續填

有冇手足知依家做到幾號

go啦唔駛咁驚
最多100次有半次reject payment啫
碎料啦

有無用short form like rm ft blk，正常兩行夠，town 填落town 喎

我登記FedEx 地址同信用卡地址唔同都批

用fedex
簽收咗好多日都仲未收錢

利申，有account但門市寄

想問下直接成本特衰send過去得唔得？
懶得全本彩色影印 反正近期都唔會用

如果本特衰直接當 damaged 又唔續咪有佢囉睇吓 doc 點處理

得

doc 應該有講？

反正都用唔到就寄正本去啦
彩印都慳返

我4月底寄到 五月中process到而家

點解我女朋友個本前幾日收到 仲係紅色既
藍色靚d

會自動扣
我信用卡見到

滙豐: 6月6日信用卡結尾xxxx有HKD206.36交易(FEDEX HONG KONG)。查詢(852) 2233 3000

🥱希望快d批

10個禮拜啦

佛系等BNO

佢有冇收你附加費本身我折完$205.幾，然後有欄總附加費20幾蚊

我5號晚寄
8號就到
都係YATES收件

FYI

想問個優惠係咪一定要上門取件
去門市寄得唔得
同埋佢上黎收件果時係咪都有個紙袋俾你入住你d 野

點解你55折，仲要附加費咁平
我得6折

呢排開戶口就有，好似係

用DHL寄6月2見佢簽收左，但今日個網仲未update status

上門又得 門市又得
上佢個網預約人上黎 tick埋 要佢帶封

咁我又唔知 我都係個人帳號
206好抵屌

睇PIN啦

我睇哂啲Docs之後有少少野想clarify下
我係child loss case 肯定之前有過BNO
5月31號去左個網站報失loss BNO
之後收到依封email

但係到依家再冇其他消息
想問下係咪要繼續等佢寄個cancel ref no.俾我
之後先可以再online apply？

三個星期了⋯⋯

「如果你肯定你係有舊BNO，只係LOST。
可以直接申請續期

如何你唔肯定你係有舊BNO，請等待SAR結果。」

人哋咪寫咗囉

BNO 申請求助！一家三口都failed 好L慘

Deadline fighter

我有個fd 都係咁.....

呢位ching尋日好似喺度問過

顏色暫時都係隨機

真係喎

今日寄唔到

攞唔到籌

寄邊個

系統隨機派，至今未公佈正式全藍日期。十年後續肯定藍啦。

專登搭車去尖東FedEx或者荔枝角ups
唔使煩啦

你繼續溝通，問佢有咩電郵可以聯絡處理你申請team人，俾pex no佢哋查依家咩情況。點樣俾簽收證據佢哋。

速遞正常做法一向係上門，點解特登搭車去門市呢？熱線又打唔通？

安排上門收啦

DHL 8號寄到過去收左件
要幾耐HMPO先會更新recieved

但我覺得紅色始終比較有代表性

建議啫，佢鍾意去門市，咁都唔一定要去DHL攞籌，攞唔到籌又要再搵第二日再去攞咁煩。

同你情況一模一樣
DHL 2/6 到都未update
你有update麻煩講聲

正價ups平（有人開咗戶口做特價仲平），特價fedex平，唔明點解要攞籌。

我用fedex 寄
6月1號簽收
6月9號update status 話收到

又係呢3張相出場嘅時間

有無update
應該好壯觀

個抽風好似loading icon

same

why FKH GB.. 一直冇為意...係咪應該係liverpool GB

方便又快

正確地方打X，外國唔用剔嘅，因為交叉係兩筆，代表經過思考先做決定！

請問fedex 係咪print 左張label 比佢地staff 就得？唔洗自己痴？因為有3張驚痴錯

好，另外有post話hmpo有document list ，唔知呢個啱唔啱使：

以上內容相當有參考價值，不過主要係paper form 申請辦法，大家不妨消化吓，睇吓邊啲啱用update 吓知識。

巴打求救 我幫我老豆續但係冇英文住址證明可以點做，得中文既住址證明但係英文名

其實對比而家，當時呢張相算小兒科，而家可能堆到上天花板

我搵持有美國護照既人副簽會唔會搞唔掂或搞好耐？？(驚驚）
有冇人試過呀？

交足嘢就唔會

doc有寫美國公民可以
交足嘢就唔驚

再報告
10/6 收返齊啲doc
（事前冇收到通知佢地寄出左 不過交到DHL度就有sms）

特衰、剪左角既舊BNO、啲副本、地址證明全部返晒黎
HMPO淨係收左解釋信同副簽（同埋個透明file）

有舊BNO又唔想寄正本過去既巴絲可以參考

銀行信都冇？
政府信呢？水費差餉投票嗰啲

去銀行放底100蚊第二日就會有一封

報告

等咗2個半月終於都收到

因為我係一個改名case(都係18歲換身份證加咗英文名)
準備申請果陣上網爬過吓文，睇咗好多次doc，個個嘅經驗都唔同
見到改名呢樣嘢都幾多人問，所以嚟回饋返俾各位巴絲
利申有啲長氣，但我想講吓我成個心路歷程
(改名case/老母話你冇BNO/SAR完原來有)

簡單啲以日子寫咗先
11/2 SAR
14/2 SAR回覆結果
21/2 宣誓
23/2 report lost/同日cancelled passport
26/2 application
29/2 去郵局寄嘢(空郵掛號)
19/3 documents received/同日being processed
4/6 approved/同日printed and sent
10/6 收到紅皮BNO

我係2月頭開始準備申請，問過老母話冇幫我申請過
我又唔係好信，就2月11去SAR
我係直接俾曬個人資料同ID copy send去，唔洗等佢覆再叫你俾個人資料
2月14就收到結果，我真係曾經有過BNO (同老母講返佢自己都完全冇印象)
跟住我見到改過名，無論真係改名定加咗英文名，最好交張證明
環掂去宣誓又唔洗錢，攞定張證明都冇壞
我想講個宣誓過程都幾頹，我都係抄返doc果段字
等宣誓仲驚啲字唔識讀，係咁查字典
(宣誓唔係宣果段字係就咁謹以致誠宣誓bla bla bla啲行嘢)
大家記得用英文，因為佢隊張紙俾你會俾中文你先，我差啲寫咗中文
然後佢就會直接俾返果張紙你，就係你改名嘅證明書

跟手我2月23 report lost 以為要打電話過去
點知即日就覆返我cancelled passport
咁我2月26就上網填form
搵咗朋友幫我副簽(揸BNO但唔係list嘅專業人士)
佢一落筆就寫錯嘢，仲問我有冇塗改液，我叫佢劃一劃再簽個名
成堆文件就係驚個副簽過唔到
2月29去郵局寄空郵掛號 (大概27張A4紙 $48.9)

文件有：
特衰 彩印 19頁
身份證 彩印 1頁
副簽 3頁
宣誓紙 正本 1頁
地址證明 正本 3張(淨係記得有張係投票信)
因為佢冇叫我俾出世紙，所以我冇寄
我淨係喺信封面寫咗PEX no，啲文件冇寫到亦冇用file

無需補交文件，副簽朋友無被聯絡

最後我都要多謝一路有解答問題嘅巴絲
有時我追po見到啲問題真係重覆得好緊要

真係要講一句
睇doc保平安 勿做伸手黨
睇doc保平安 勿做伸手黨
睇doc保平安 勿做伸手黨

勵志報告恭喜晒！

恭喜巴打 好好保護個金箔 好易甩

宣誓表格可以download可以input char
連字都只需要寫一半

去到民政署就係俾呢張紙，佢中英雙面
寫完宣完誓以為佢會俾張formal電腦印紙
原來直接用返自己手寫果張紙

我哋個post 嘅template 不嬲都有擺你可以返去第一頁望下

留意返香港續領係group 2， group 1你會發現應該會小咗住址證明，例如日本澳洲續嘅話係group1

呢個正喎！

template 得返好少嘢
放曬入DOC

唔該酸民巴
仲消化緊啲料。

Doc真係改咗唔少嘢，呢排睇返，真係再更新咗，多謝你就真！

我都係8號DHL 收左件
未有update 慢慢等了

頭POST都冇人睇
放曬入DOC算

份doc 本身好多資料都係抄呢啲pdf

btw 講起我都未執ETD嘅申請方法 唔知幾時開始BN(O)都可以網上申請，一開始有網上申請嘅時候好似剩係得BC可以網上申請

就快兩星期status都未轉documents received

啱啱正想咁講講起就灰

點樣print label
就咁a4 紙加膠水？

問佢攞pouch

完全唔識託運個類野
想問唔計價錢，dhl定fedex方便d係咪就咁將所需文件入落個公文袋去櫃台就ok

dhl方便不過貴+有quota
你自己想去兩個網站搵佢哋嘅location啦

佢上門收件果時問佢拎
定去門市拎
Sorry 第一次用唔係好識

咁其實bno多咗人用，佢哋都支援度增加咗，好事嚟。

driver有門市都有
call driver就叫佢帶埋上去
place order嗰陣有request corner就寫明要driver帶埋啦

爆咗仲好，等佢哋諗會唔會有更簡單方法，收錢咪收錢，又睇吓收錢做唔做到即時顯示結果，不過bno啲資料又舊而且可能標準不一，有排佢哋執好。

屌真 9位數又唔知邊度嚟
熱線又長期忙碌

你login後 㩒自己名，揀manage billing就會搵到

身份證大法講啲唔講啲好易害死人

SAR就算啦，揚開去係遲早嘅事，我哋無能力去控制HMPO幾時唔再畀人問，呢啲始終製造行政成本

寫BNO網頁個巴打回魂未我見到佢係quote 個網啲嘢但係入面啲嘢唔update

5號寄8號收 一樣yates

都係去宣誓算，另外，張出世紙我scan淨小小怕唔怕，我部printer得A4，總之我而加有既文件係

老豆既ID 副本 彩色
countersign
出世紙 副本 彩色
宣誓紙（住址證明）
舊BNO
呀嫲ID 副本 彩色
解釋信(冇呀嫲結婚證書+出世紙）
呢D文件夠唔夠？

成年冇咩UPDATE過
到POST 79

6月2 HM Passport Office 收到文件, 但HM Passport Office 到今日 6月10 仲未 update, 想問大家呢排update 情況

Keep calm and be buddha, thanks.

仲未confirm 收左我件，驚佢吳見左

想問下如果我張相過到system validation,
會唔會有機會HMPO人肉睇完覺得唔ok而要resubmit相? (e.g.頭髮遮到條眉, 有表情,etc)

真？

都講咗唔好俾無謂嘢！人哋要出世紙！俾咩長輩身份證呀！無咪寫信解釋囉，你有無睇清楚份doc？你自己張係可以縮成A4，記得底面都要影！

我問得吳好，DHL 6月2 成功派遞，但今日6月10 HM passport office仲未confirm 收到文件，我知可能要等2星期，所以想問大家呢排等咗幾耐，驚佢唔見咗份件

叫佢哋俾錢申請過吧！

DHL $450仲要自己拎去

用Skynet仲好啦，做緊BNO優惠

送BNO文件500克以內$100，包上門收件

WhatsApp 55112982

你可以選擇唔好信！不過你又可以參考吓正式paper form申請表點教！答案自己去hmpo網頁搵！

BTW港英年代，我哋投票係用筆，打交叉俾心儀候選人嘅！

DHL 真係試過派錯件，見過鬼所以怕黑

之前先有巴打經中介搵咗skynet，驚到以為瀨嘢！

拾肆個工作天內更新

BTW
吳定唔

我見香港派件啲人嫌慢，懷疑集埋一段時間先至送。

有機會寄失
買ASOS 啲人經常屌

我幫我老豆申請.....因為佢呀媽冇結婚證書冇出世紙，寫左信解釋，洗唔洗交佢呀媽ID Copy

你個case 值得唔見左BNO既巴打參考

我見啲人話原本今日派，跟住無影，過幾日又派得返，驚唔見居多。但應該安全過平郵啩。

你仍未睇明？唔好俾無要求嘅無謂嘢！無替代文件㗎，系統要乜俾乜，交唔到寫信解釋！

睇返tracking對下呢個POST有冇同你一樣既簽收人就知有冇派錯啦
黎黎去去都係個幾個人簽收

R. MORAN

Thx

R. MORAN

下期應該有人問，點解DHL派唔到bno俾我，仲彈返英國添，點算呀

圖中啲英文都幾差下

我照抄doc果份咋

最basic嘅Instead都冇

就算平到權都唔知係英國生唔生存到

肯定生存唔到，完

其實所有申請人父母資料同文件係次要，最緊要係本過期bno！填到就填交到就交，無替代，係咁多！PE 唔想知佢哋戀愛狀況或生死證明！

叫咗你唔好交申請人父母嘅無謂文件，你係都要交阿嫲ID........

話咁快就83

以前唔係首頁有個post 係擺哂以前 post 既topic咩？點解無左？

得，ok thx明曬

5月28號到 岩岩收到email

各位大大 急問
想問返issuing authority
我填錯左UKPA,UKPS,IPS,HMPO
應該係Others 唉

結果係唔駛副簽 + 交簡單3寶(舊bno/身分證/護照)
本身自己都懷疑 後尾發現原來自己填錯

有冇清遇過相同情況？
係咪100%要我補交返文件？
定係其實係所謂 可以成功無障礙地續領到？

感謝

跟系統俾你嘅指引
要你補嘅話你會遲啲收到email

橙 我用左 tick

咁你以後要做返英國人應有嘅知識同做法了

就係呢張出世紙會俾英國果邊沒收？？

會比返你

咁佢地做野係求撚其

睇得出呢排係要時間處理申請，其他巴絲請耐心等待

Same 巴打轉status講聲

有無人係S.JONES

邊個簽收無所謂啦，有寫hm passport office 都唔會派錯啦，仲要呢排咁多件寄過去

追 post

我覺得D topic 名好正啫，睇住一個月先一個post, 到而家一日都可以一個post

2/6 送到啱啱轉咗

睇doc了解咗個風險先

想問有無得唔寄去自己地址，叫對方寄bno去dhl or fedex門市自取

HM Passport Office
INT-E
101 Old Hall Street
Liverpool
L3 9BP
UK
同
HM Passport Office
INT-E-FTA
101 Old Hall Street
Liverpool
L3 9BP
UK

同老母一齊申請，但我地email入面個地址有d分別
諗住同一件速遞寄
想問呢兩個地址其實係一樣嘅？

想問下填錯左姓名 果邊叫我寫份covering letter 究竟要點寫？求解

咁多位巴絲 請問副簽表格使唔使彩色影印？ 爬左DOC 都唔見有
唔該哂

頭先收到email 以為收到件通知我
原來係提醒未寄要寄 嚇一嚇

邊個話會被沒收

R. Moran

1. Ask someone to confirm your identity

The person confirming your identity needs to complete this form and give it back to you. Print the form:

single sided
on A4 or US letter sized paper
at its default size (sometimes called ‘no scaling’ or ‘100% scale’)
in either black and white or colour

屌咩 寄咗fedex

星期一中午收件，剛剛英國時間上午已送達，HPMO Yates 簽收

是旦揀一個

可能中間唔知邊個，收嚟做紀念......

最慘嗰幾個巴絲，係無咗父母正本文件

再睇doc一次，現系統再無additional information一項俾人入資料，是否應該改為寫信解釋好啲？

Doc相關內容：

網上申請：2.首次申請>9.有關included child遺失有關護照

郵寄：1.有關遺失護照、6.有關副本文件

唔係我寫

利申：
Ich fahre mit dem Bus zur Schule

你可以申請多張寄

簽收可唔可以CAP張圖

想請教網上速遞應該點入地址？未試過
HM Passport Office
INT-E
101 Old Hall Street
Liverpool
L3 9BP
UK

其實都係自己 draft 封信，睇吓 doc 幫唔幫到手

可以試吓追 post

可能我哋成日話 hmpo 做嘢「那西」嚇親人

終於覆左我了 我原來真係有bno，比屋企人昆左我20幾年

Doc有講可以黑白

俹簁係真，有人被收/整唔見正本文件亦係事實，佢哋官方答案係：所有文件已寄返俾你！

仲衰，又話爬咗 doc

成功申請後俾佢哋睇，跟住唔知邊度搵返本舊嘢出嚟！

之前有人話皇冠頭既出世紙會俾果邊沒收

系統要我俾埋老豆老母出世紙同結婚證書，但呢三樣野得黑白copy 係手， 無正本😔

本bno可唔可以揀dhl /fedex/ups門市自取唔寄上屋企

你幾號SAR 先覆？

睇doc
睇doc
睇doc
睇doc
睇doc

email／用已登記資料login

id card有出世日期 當alternates propose

同問

收唔到email 但扣左錢
依家係咪只有等落去
定直接拎個ac no.落門市搞好

最好登入左acc 填哂野print埋label 先拎落去
又快又方便

係有機會啫，唔係一定，但一次都嫌多囉！你父母等文件係次要嘅，交唔到嘅文件寫信解釋。

出世紙嘅意義唔在於證明出生日期，係證明於大英皇土出世，國籍由此而來！俾身份證把鬼咩都唔係嗰樣嘢！真係唔明點解可以聯想到出嚟！

絕無替代文件！

佢講緊唔係佢老豆 係佢阿麻
佢有出世紙
有id卡最少可以證明出世紙佢老豆老母真係
佢會老豆同老母
其實bc就要追上代 bno 基本上有正本證照 證明自己香港出世就批

fedex ups同dhl做法一模一樣？

報失成功 有reference no
係咪代表曾經有過BNO？

唔見咗嘅有：皇冠頭出世紙、父母結婚證書（有位仲要係大陸嗰本）、特衰剪角等！有位因為特衰唔對名，要換埋特衰先批，話寄咗成個月無影，之後點佢無上水報告過。

比錢喇

唔好氹我開心

HMPO只會用DHL寄比你

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

你點解REPORT LOST先

因為阿媽話印象冇

你中唔中上面先

中晒

DOC封信SAMPLE 已 DEL

中晒
有reference no
重唔比錢

你印有reference no封EMAIL一齊寄

多謝你咁認真解答

去入境處比錢拎過張新咪得

所以我都諗緊出世紙同結婚證書整過張核證副本寄過去定係原本果張彩色影印寄過去好

要搵個英文正常人寫過

無關係，hmpo唔係睇呢樣嘢，其實bno已經確實咗國籍，上代文件一啲都唔皇要。

正常上代文件，係證明呢位申請人，於出世時個國籍，佢出世紙如於皇土發出，基本上已確立國籍。但有啲人唔係，咁上輩嘅結婚證書同佢哋有關嘅皇土出世紙，就會證明申請人國籍由世系所得！但身份證無直接證明持有人國籍，所以所謂證明是否申請人父母，其實於程序上沒有用處。

但由於系統將太耐無續嘅bno申請當首次申請處理，變相要交國籍證明文件，講真係多餘嘅。但如果係一個首次申請護照嘅英國人，有關文件係順理成章。留意身份證呢樣嘢，係殖民地發俾居民用，英國原無有關概念，但出世紙就唔同，係一世嘅證明文件之一！其實英領仍有一項服務，係登記非英國出世，但因父母係英國人，所生子女出生紀錄於英國出生紀錄上。

我都係卡左係度...

另外想問下如果用spaceship, 收件果個係spaceship 員工定係 fedex 員工黎收件？？？

我都係卡左係呢度
dhl算

聽日仲入唔到門市搞算

你login account 㩒自己名 揀manage billing就會見到account no.

你開account嘅時候要set user ID喎

有冇簽收圖

入到去manage billing就會有你account no.係第一個table到

有名就得
睇吓HMPO有咩員工

又準備新post

試下係管理賬單》我的選項 〉我的Fedex資料
入到去揀帳號管理
應該都會見到

spaceship只係做中介

『薪火post』BNO 續期資訊(84) 頂置有最新資訊

本身一login就有，從來都冇自己入過

6月2簽收左
頭先sms話未收到

等下定點好